<resources>


    <string name="name1">Курган Бессмертия</string>
    <string name="name2">Площадь партизан</string>
    <string name="name3">Памятник водителям</string>
    <string name="name4">Парк-музей имени А.К.Толстого</string>
    <string name="name5">Брянский областной театр драмы им. А. К. Толстого</string>
    <string name="name6">Стадион Динамо</string>
    <string name="name7">Покровская гора</string>
    <string name="name8">Партизанская поляна</string>
    <string name="name9">Свенский монастырь</string>
    <string name="name10">Парк имени Пушкина</string>
    <string name="name11">Сквер имени В.И.Ленина.</string>
    <string name="name12">Воскресенский храм</string>

    <string name="app_name">Брянск</string>
    <string name="b1">Достопримечательности</string>
    <string name="b2">О городе</string>
    <string name="b3">Погода</string>
    <string name="b4">Опрос населения</string>
    <string name="b5">Курс валют</string>
    <string name="b6">Полезные телефоны</string>
    <string name="b7">О проекте</string>
    <string name="textBryansk">Брянск — город в России, административный центр Брянской области; город областного значения, образует муниципальное образование город Брянск со статусом городского округа.
Расположен на западной окраине Среднерусской возвышенности, на обоих берегах реки Десны при впадении в неё Болвы и Снежети.
        Население — 402 675 чел. (2020).
25 марта 2010 года Указом Президента Российской Федерации Дмитрия Медведева Брянску присвоено почётное звание «Город воинской славы».</string>
    <string name="textBryansk3">Этимология</string>
    <string name="textBryansk4">Административное деление</string>
    <string name="textBryansk5">Брянск разделён на 4 городских района:\n
Бежицкий (посёлок Радица-Крыловка),\n
Володарский (посёлок Большое Полпино),\n
Советский,\n
Фокинский (посёлок Белые Берега).</string>
    <string name="textBryansk6">Экономика</string>
    <string name="textBryansk7">Брянск — крупный промышленный центр. Основные отрасли промышленности: металлообработка. Также развиты химическая, электротехническая, электронная, деревообрабатывающая, текстильная, пищевая промышленность. Более 1200 предприятий выпускают: тепловозы, грузовые вагоны, автогрейдеры, асфальтоукладчики и другую дорожную технику, сельскохозяйственную технику, строительные материалы, швейные изделия, другую промышленную продукцию.
За 2009 год по предприятиям обрабатывающих производств объём отгруженных товаров собственного производства, выполненных работ и услуг собственными силами составил 28,33 млрд рублей.\nКрупные предприятия\n
Брянский машиностроительный завод;\n
Бежицкий сталелитейный завод;\n
ЗАО «Брянский автомобильный завод»;\n
ОАО «Брянский завод колёсных тягачей»;\n
Ирмаш (дорожно-строительная, землеройная техника);\n
Брянсксельмаш;\n
Термотрон-Завод (оборудование для железных дорог, подъёмно-транспортное оборудование);\n
Брянский арсенал (дорожно-строительное оборудование);\n
Брянский экспериментальный завод по ремонту дизельных машин;\n
Брянский химический завод им. А. И. Поддубного;\n
ЗАО «Группа Кремний ЭЛ» (интегральные схемы, полупроводниковые приборы);\n
НПФ «Электроаппарат» (радиоизмерительные приборы, электротехническое оборудование, сейчас не выпускается);\n
Брянский электромеханический завод;\n
Брянскпромбетон;\n
Брянский завод теплоизоляционных материалов;\n
Брянская бумажная фабрика (пгт Белые Берега);\n
Брянский камвольный комбинат;\n
Брянскспиртпром;\n
Брянскгипрозем\n
Брянконфи (кондитерские изделия);\n
ОАО «Пищекомбинат Бежицкий»;\n
АО «БРЯНСКПИВО»;\n
Мелькрукк (мука, крупа, макаронные изделия, солод);\n
«Куриное Царство», в составе ОАО "Группа «Черкизово»", переработка мяса птицы;\n
Брянский молочный комбинат;\n
Брянский мясокомбинат;\n
Царь-мясо, Брянский мясоперерабатывающий комбинат;\n
ОАО НИИ «Изотерм»;\n
ОАО «НИИПИнефтегазстроймаш»;\n
АО «Транснефть-Дружба».</string>
    <string name="textAttec2">
        Памятник воинам-водителям — памятник советским воинам-водителям, погибшим во время Великой Отечественной войны.\n

Находится на выезде из Брянска по направлению в Орёл на трассе Р120, близ посёлка Осиновая Горка.\n

У подножия тридцатиметрового пилона фигура солдата-шофёра. Он стоит на подножке автомобиля. Правая рука воина лежит на баранке, взгляд устремлен вперед, на дорогу. Это первый сооруженный в Советском Союзе памятник водителям, павшим на дорогах войны. На этом месте в 1943 году была сформирована 18-я автомобильная бригада.\n

Открыт он 12 сентября 1968 года, накануне двадцать пятой годовщины освобождения области от немецко-фашистских захватчиков. Авторы памятника —скульптор П. Ф. Мовчун, архитектор А. А. Гайдученя. Памятник сооружен на средства брянских автотранспортных организаций и дорожных предприятий. Спустя несколько лет он был реконструирован. Сохранив прежний вид, памятник одели в гранит. А на противоположной стороне дороги на постамент встали грузовые машины военных лет.\n

Специальный знак при подъезде к мемориалу призывает проезжающих почтить память погибших воинов-водителей сигналом клаксона.\n
        </string>
    <string name="textAttec1"> Памятник открыт в 1966 году.  Создатели памятника — А. П. Файдыш-Крандиевский, архитекторы М. О. Барщ, А. Н. Колчин.\n
    В честь подвига воинов и партизан 17 сентября 1966 года в Брянске был открыт величественный памятник. Он состоит из трёх скульптурных групп в центре – семнадцатиметровый пилон. На пилоне слова: «За нашу Советскую Родину!».\n
    На обратной стороне обелиска высечены слова: «Вечная слава героям, павшим в боях за свободу и независимость нашей Родины».\n
    На лицевой стороне постамента с группой солдат – надпись из бронзы: «17 сентября 1943 года воинами Советской Армии  и партизанских соединений освобождён от фашистских захватчиков город Брянск».\n
    У памятника воинской и партизанской славы горит Вечный огонь – символ бессмертного подвига советского народа, призыв свято беречь мир.

Почти после полувекового забвения в новых советских реалиях весной 1966 г. Брянский горисполком учредил звание Почетного гражданина города Брянска. В 1966 г. почетными гражданами стали 5 человек. Из них трое были удостоены звания на открытии Площади Партизан: дважды Герой Советского Союза летчик П. М. Камозин, депутат Верховного Совета СССР слесарь Н. С. Злобин и заслуженный врач РСФСР Л. И. Нацкая. Вечный огонь зажег еще один Почетный гражданин – генерал-лейтенант М. И. Дука.</string>
    <string name="textAttec">Курган Бессмертия в Брянске - это монумент, посвященный памяти погибших в годы Великой Отечественной войны. Мемориал представляет собой величественное сооружение, стоящее на искусственном холме посреди городского парка. Здесь ежегодно проводятся торжественные мероприятия в честь Дня Победы. Сейчас это одна из главных достопримечательностей Брянска, жители города и туристы посещают это памятное место.
    \nКурган Бессмертия в городе Брянске находится в парке "Соловьи". Он располагается в Советском районе на берегу реки Десны. Это излюбленное место прогулок горожан. Парк был создан в 1960-е годы, когда было принято решение благоустроить территорию древнего урочища "Соловьи". Проектом предусматривалось создание природной зоны для отдыха и мемориальной части, посвященной памяти павших в годы ВОВ. В 1985 году к юбилею города парк получил название "Центральный парк культуры и отдыха имени 1000-летия Брянска".
    \nПарк "Соловьи" находится в районе Бежецкой улицы. Мемориальная часть расположена на улице Дуки.
        История Кургана Бессмертия в Брянске началась в 1966 году. Было принято решение о создании мемориала в парке. Закладка памятника состоялась незадолго до празднования Дня Победы 7 мая 1967 года. В этой церемонии приняли участие тысячи жителей города. В основании будущего сооружения был заложен орудийный ствол. Он был снят с танка, участвовавшего в битвах. Внутрь ствола поместили капсулу с обращением к потомкам. Её вскрытие было намечено на 2017 год.
        Затем возводился курган. Землю для его воздвижения доставляли с солдатских могил Брянской области, городов-героев, а также с перевала Шипка в Болгарии. В церемонии участвовали матери погибших воинов, ветераны Великой Отечественной войны, молодежь и школьники.

Архитекторами было предложено несколько вариантов сооружения. Победил проект Теплякова В. А., который разработал памятник в форме пятиконечной звезды.

Развернулось строительство мемориала. Комсомольцы города проводили платные концерты, средства от которых переводились в фонд сооружения памятника. Молодежь устраивала воскресники и субботники, помогая возведению Кургана Бессмертия в Брянске. В 1968 году основная часть монумента была построена. На доске выгравировали эту дату, как год основания мемориала. На тот момент памятник выглядел как высокая пятигранная пирамида.

История Кургана Бессмертия в Брянске продолжалась ещё долгие годы. Только спустя 8 лет идея архитектора Теплякова воплотилась в жизнь полностью. На вершине пирамиды была создана пятиконечная звезда. 17 сентября 1976 года состоялось открытие памятника. Сейчас этот монумент является центром композиции парка "Соловьи".

    </string>
    <string name="textBryansk2">Впервые город упоминается в Ипатьевской летописи как «Дебрянск» под 1146 годом, позднее — в Воскресенской, Лаврентьевской, Троицкой летописях и других источниках. Название города «Брянск», по-видимому, произошло от древнерусского слова «Дьбряньскъ», образованного от слова дьбрь. Древнерусское слово дьбрь/дебрь означает «горный склон, ущелье, ров, долина или низина, поросшие густым лесом и кустарником». По закону падения слабых еров, ерь между д и б выпал, а сложное сочетание дб упростилось до б. По оценке В. А. Никонова, этимология топонима остаётся неясной, поскольку до конца XII века город именовался «Брынь» и непонятно, какая форма первичнее — «Брынь» или «Дьбряньскъ». Отпадение начального «дь» возможно, но не представляет фонетического закона.</string>
    <string name="textAttec4">
        Парк-музей имени А.К.Толстого — один из интереснейших парков Брянска и России. Это старейший парк города, основанный в 1936 году. Благодаря уникальной коллекции деревянных скульптур и всему парковому ансамблю (тенистые аллеи, старые деревья, малые архитектурные формы) он является не только любимым местом отдыха, но и одной из важнейших городских достопримечательностей и поэтому интересен не только для брянцев, но и для туристов и гостей города.
        \nПервые деревянные скульптуры появились здесь после того, как в середине 50-х годов в Брянском парке начали один за другим погибать столетние вязы.
В 1958 году директором парка был назначен  В. Д. Динабургский, благодаря усилиям которого и родилась деревянная сказка. Первую скульптуру «Старик-сказочник» из ствола погибшего дерева вырезали молодые скульпторы-любители, модельщики завода дорожных машин Игорь Жданов и Виктор Михайлов. Так парк начал заселяться героями народных сказок. Через пару лет в центре появились «Деснянка» и смешной «Емеля», а затем и  «Лесной музыкант».
        \nПервые скульптуры, простояв 10-12 лет, истлели, а на их месте появились новые… Работ, выполненных народными умельцами, становилось все больше. В конечном итоге они образовали самобытный декоративно-парковый ансамбль, получивший любовь горожан и широкую известность не только в стране, но и за рубежом.
В феврале 1974 года, по итогам Всесоюзного смотра-конкурса архитектуры и благоустройства парков, «за оригинальное высокохудожественное решение образа парка и создание уникальной коллекции парковой скульптуры из дерева…, получившей широкую известность в нашей стране и за рубежом»,  парк был награждён Дипломом ВДНХ СССР  II степени и тремя медалями (серебряной и двумя бронзовыми).
В 1985 году, по итогам очередного Всесоюзного смотра-конкурса за прошедший год, обновлённому парку присуждён Диплом ВДНХ СССР I степени и пять медалей — золотая, серебряная и три бронзовые. Тогда, к 1000-летию города Брянска, в парке была произведена реконструкция и появился ставший затем знаменитым фонтан «Чёртова мельница».
        \nПо итогам работы за 1985 год, Министерство культуры СССР присудило парку-музею имени А.К.Толстого третье место среди парков Советского Союза, наградив его дипломом и денежной премией.
Парк также удостоен десятков Почётных грамот городского, областного, республиканского и государственного уровня.
        \nВ 1982 году Брянский парк-музей был включен в монографию «Парки Мира», куда входят всего около 400 самых оригинальных парков всех уголков Земли.
Парк имеет статус музея, так как владеет совершенно уникальной коллекцией деревянных скульптур. Среди них есть подлинные произведения искусства: «Брянская мадонна», «Деснянка», «Сказочник», «Емеля» и другие. Поэтому в 2013 году была восстановлена экскурсия «Сказка Брянского парка», которая стала пользоваться большим спросом у школ города в летне-осенний период. Во время экскурсии школьники знакомятся со скульптурами, историей их создания и легендами, с ними связанными, с историей Брянского края и с творчеством А.К.Толстого.
        </string>
    <string name="textAttec5">
        Торжественное открытие Брянского драматического театра состоялось седьмого ноября 1926 года. Театральное здание, выстроенное в строгом, выдержанном стиле, по отзывам современников, "напоминающее стиль Московского Художественного театра", украшало центр города. Первая труппа драматического театра, возглавляемая В.А.Чиркиным, четырнадцатого ноября 1926 года вынесла на суд зрителей первый спекталь "Декабристы" по пьесе Н.Лернера. Афиша сезона 1926-27 гг. включала в себя спектакли по пьесам В.Шекспира, Ф.Шиллера,А.Н.Островского, М.Ю.Лермонтова, Н.В.Гоголя , А.П.Чехова, А.М.Горького.
        \nСохранились сведения о первых актерах Брянского театра. Это были П.А.Кошевский, Н.Т.Кисель-Загорянский, С.С.Карнович-Валуа, П.А.Константинов, Т.А.Снежинская, Н.А.Александрова-Фок, Е.К.Вишневская и др. Среди них Августа Миклашевская- "женщина с задумчивыми глазами", которой С.Есенин посвятил цикл лирических стихотворений. Первыми гастролерами Брянского драматического театра были актриса МХАТа О.Книппер-Чехова, прославленный бас А.Пирогов, исполнительница русских народных песен Л.Русланова.
Великая отчественная война застала коллектив театра на гастролях в Гродно. Многие брянские артисты вступили в ряды Советской армии и сражались на передовой, некоторые участвовали в партизанской борьбе в тылу врага. Кроме того, была создана агитбригада по обслуживанию фронтовских воинских частей. Только одиннадцать из семидесяти участников гродненских гастролей смогли вернуться в свой город. Многие погибли, несколько человек были зверски замучены. Главный режиссер театра Я.Волин был расстрелян. Театральное здание полностью разрушено.
        \nВторое рождение театра состоялось в 1949 году, когда было восстановлено разрушеное здание театра. Героико-патриотическая тема на долгие годы стала ведущей темой Брянского драматического театра. На сцене театра были поставлены спектакли: "Русские люди" К. Симонова, "Дорога бессмертия" Г. Товстоногова и В. Брагина, "Годы странствий" А. Арбузова, "Соловьиная ночь" В. Ежова, "А зори здесь тихие" Б. Васильева, "Шумел сурово Брянский лес" А. Семенова, "Господин бургомистр" П. Лучина, "Нашествие" Л. Леонова, "Берег" Ю. Бондарева, "Рядовые" А. Дударева, "Березовая ветка" Ю. Визбора. Знаменательным явлением стал поставленный в 1960 году режиссером М. Ляшенко спектакль по пьесе бывшего партизана, местного автора С. Шатрова "Эхо Брянского леса". В спектакле участвовали актеры, прошедшие войну. Среди них молодой актер Н. Лисовский, бывший партизан-разведчик. Этот спектакль сохранялся в репертуаре театра более 20 лет, был показан в Москве и на центральном телевидении.
        \nОтечественная и зарубежная классика всегда была широко представлена в афише Брянского драматического театра. "Большим театральным событием" был назван спектакль "Король Лир", поставленный в 1954 году В. Энгелькроном и Б. Сапегиным с артистом Г. Акопяном в главной роли. Прекрасный дуэт двух актрис Т. Силиной и М. Гермацкой был представлен в спектакле "Мария Стюарт" (реж. Д. Любарский) по пьесе Ф. Шиллера. Дважды был поставлен на брянской сцене спектакль "Царь Федор Иоаннович". В поздней постановке режиссера А. Новикова блестяще проявил себя талантливый артист П. Ефимов. Спектакль "Егор Булычев" М. Горького был удостоен диплома первой степени Министерства культуры РСФСР. В год 600-летия победы русского оружия на Куликовом поле театр поставил героическую народную драму брянского сценариста Н. Витарского "Дмитрий Донской" (режиссер В. Голуб). Спектакль показывался в Москве на Смотре лучших спектаклей театров России.
Неоднократно театр обращался к творчеству своего прославленного земляка А.К. Толстого. В разные годы были поставлены трагедии "Смерть Иоанна Грозного" и "Царь Федор Иоаннович", инсценировка по фантастической повести "Упырь". В юбилейный 1996 год театр осуществил постановку спектакля "Князь Серебряный" (режиссер Э. Купцов) по одноименному роману А.К. Толстого.
        \nВ Брянском драматическом театре в разные годы работали известные режиссеры, такие как В. Энгелькрон, Б. Сапегин, А. Белявский, М. Ляшенко, Д. Любарский, А. Новиков, Г. Андреев, В. Голуб. В актерском цехе работали интересные мастера разных поколений Л. Дагмар, М. Каплун, Б. Райкин, М. Тальмо, А. Скарга, Б. Зайденберг, Г. Акопян, Л. Чиниджанц, С. Кондратьев, П. Пухляков, В. Давыдов, В. Богатырев, Г. Постников, Л. Кулагин, В. Грозев, П. Ефимов, Б. Борисов и другие. Много лет работал директором театра А. Васильев.
Долгие годы развивалось творческое содружество Брянского драматического театра и драматического театра из Кюстендилского Округа (Болгария). Оно включало в себя различные виды совместной деятельности, в том числе гастроли.
        \nКоллектив театра имеет богатую географию гастролей: Москва, Санкт-Петербург, Киев, Минск, Кишинев, Вильнюс и др. Последние летние гастроли 1997 года проходили в Севастополе. Кроме того, театр ежегодно выезжает на так называемые "малые гастроли" по Брянской области.
Значительным событием театральной жизни города является ежегодный фестиваль славянских театров, в котором участвуют театры России, Белоруссии, Украины. В 1997 году был впервые проведен первый международный фестиваль сатиры и юмора имени Козьмы Пруткова.
Сегодняшний театр по праву называет себя синтетическим. В театре ярко и разнообразно представлен репертуар: "Не было ни гроша, да вдруг алтын" А.Н. Островского, "Князь Серебряный" по А.К. Толстому, "Последние" А.М. Горького, "Принцесса Турандот" К. Гоцци, "Моя прекрасная леди" по Б. Шоу, "Дом Бернарда Альбы" Г. Лорки, "Моя жена - лгунья" М. Мэйо и М. Эннескен, "Дом, где все кувырком" А. Портес, "Кин IV" и "Чума на оба ваших дома" Г. Горина и другие.
        \nСпектакль "Не было не гроша, да вдруг алтын" (реж. М. Скандаров) был представлен на международном фестивале "Памяти И. Смоктуновского". На фестивале "Славянские встречи" призы за лучшие роли получили народные артист В. Мацапура за роль Крутицкого и Л. Захарова за роль Мигачевой. Спектакль отличается яркой работой художника А. Малыгина.
На базе театра активно действует брянское отделение Союза театральных деятелей. В настоящее время в труппе театра работают 38 актеров, из них звание народных артистов имеют М.П. Гермацкая, М.А. Гаврилова, И.П. Камышев, заслуженных - Т.Г. Силина, И.Н. Хотяновская.
Технические службы включают в себя следующие цеха: бутафорский, костюмерно-пошивочный, реквизиторский, монтировочный, радио- и электроцех. Творческое руководство тетаром осуществляют режиссеры Э.Д. Купцов, Б.В. Ярыш, художник А.М. Малыгин.
        </string>
    <string name="textAttec6">
        Стадион "Динамо" (Брянск) – родная арена для одноименного футбольного клуба, который выступает в центральной зоне Второго российского дивизиона по футболу. Это уютное сооружение с почти вековой историей находится в самом сердце Брянска и является одной из достопримечательностей города.
        \nРаньше на месте Стадиона "Динамо" в Брянске был большой пустырь. Его использовали как сезонный рынок, куда крестьяне Брянской губернии привозили сено и другую сельхозпродукцию. В остальное время это было место для игр детворы. Поэтому весьма символично, что на месте пустыря в 1924 году появился стадион имени Ленина.
        \nСначала он представлял собой огороженное поле и одну южную трибуну, вмещавшую 3 000 болельщиков. В 30-х годах стадион передали обществу "Динамо", он приобрел сегодняшнее имя – стадион "Динамо" в Брянске. Тогда же была построена северная трибуна, увеличившая вместимость вдвое.
        \nВ 60-х годах были возведены осветительные мачты и две трибуны за воротами: восточная и западная, теперь вживую увидеть игру любимой команды могло 11 000 человек. В течение сорока лет стадион сохранял свой облик, постепенно ветшая, пока в 2001-2004 гг. его не коснулась кардинальная реконструкция.
        \nУстановили новые индивидуальные кресла, что значительно увеличило комфортабельность стадиона "Динамо" (Брянск). Вместимость уменьшилась до 10 100 человек.
        \nНад северной и южной трибунами сделали козырьки, защищающие болельщиков от дождя и снега.
        \nПоле оборудовали современной системой обогрева.
        \nНа северной трибуне появилась узнаваемая надпись "Брянск", выполненная в динамовских, бело-голубых цветах.
        \nПостроили удобные и просторные помещения под трибунами для руководства, прессы и футболистов ФК "Динамо" (Брянск).
        \nНа осветительные мачты закрепили более мощные прожекторы, которые обеспечивают лучшую освещенность стадиона среди всех команд первой лиги.
        </string>
    <string name="textAttec7">
        Покровская гора является историческим центром города. Здесь расположена значительная часть сохранившихся памятников архитектуры.
        \nПокровская гора — это семидесятиметровый мыс, образованный правым берегом реки Десны, оврагом Верхний Судок, а также его северными ответвлениями. Здесь же расположена и Петровская гора, на которой был возведена крепость, положившая начало развитию города.
        \nВ честь 1000 лет со дня основания города, на Покровской горе был установлен комплекс монументов. Памятный монумент установлен по проекту скульптора Ю. Г. Орехова и архитекторов А. В. Степанова, В. А. Петербуржцева.
        \nНа вершине памятника расположена женская скульптура, поднимающая ввысь серп и молот — который является главным символом СССР.
        \nПо граням стеллы нанесены напоминания что Брянск — это город воинской, трудовой и революционной славы.
        \nУстановленные скульптуры на середине монумента, соответственно изображают военного, рабочего и революционера со знаменем.
        \nНа переднем плане, место отведено для скульптурной группы — Пересвет и Боян
        \nНе далеко от этого места, располагаются пушки, отлитые заводом «Брянский Арсенал».
        \nЗдесь же на Покровской горе, расположена церковь Покрова пресвятой Богородицы. Она была построена в 17 веке на средства брянского помещика Е.Т. Алымова.
        </string>
    <string name="textAttec8">
        Партизанская поляна — мемориальный комплекс в 12 километрах от Брянска, посвященный партизанскому движению в крае в годы Великой Отечественной войны.
        \nМемориальный комплекс является памятником всему партизанскому движению на Брянщине. Именно здесь зародилось организованное партизанское движение, с августа по октябрь 1941 года была стоянка партизанского отряда Д. Е. Кравцова. В 1969 году состоялось торжественное открытие комплекса. Автор проекта – брянский архитектор В. Городков. В дальнейшем комплекс дополнялся новыми объектами и является одним из лучших военных мемориалов в стране. Его можно поставить в один ряд с такими выдающимися мемориалами, как Мамаев курган, Парк Победы в Москве, Брестская крепость. Это лучший мемориальный комплекс, посвященный партизанскому движению. Когда разговариваешь с жителями Брянщины, рассказываешь о посещенных местах, первое, что спрашивают — был ли на Партизанской поляне. Это особенное место для всех жителей области, где свято чтут память о партизанах.
        \nПартизанская поляна находится в очень живописном месте. Кругом красивый брянский лес, протекает симпатичная река Снежеть. Не зря здесь находятся санатории и турбазы. Посещать такие уголки природы всегда приятно. Сам комплекс очень большой, рассчитан на долгое посещение. В Брянской области действовало 27 партизанских бригад, и Партизанская поляна достойно служит увековечиванию их памяти. У входа мы видим скульптуру «Партизан в засаде»  (скульптор А. Кобилинец). Она отражает дух того времени, решимость биться до конца с врагом, пришедшим на нашу землю. С большим интересом посетители осматривают партизанские землянки. В них легко представить быт и суровые будни партизан. В каждой мы видим знаменитые печки-буржуйки — это великое простое изобретение, помогшее выжить десяткам тысяч людей. Далее мы посещаем скипидарную мастерскую, настоящий мини-завод по производству этого столь необходимого вещества, которое использовалось во многих целях. В одной из землянок представлен настоящий партизанский госпиталь — именно в таких условиях приходилось работать, лечить больных и раненных врачам и медсестрам партизанских отрядов.
        \nМузей истории партизанского движения находится в центре поляны. Он открыт в 1977 году, в экспозиции представлена вся возможная информация о деятельности и жизни партизан. Документы, фотоматериалы, бюсты командиров партизанских отрядов, личные вещи воевавших. На карте-стенде можно увидеть, какой размах имело партизанское движение в области. Представлено оружие, предметы быта, инструменты участников движения. По данной тематике музей один из лучших в России. Далее мы идем смотреть выставку военной техники. Здесь собраны образцы военной техники военного и послевоенного периода — артиллерия, танки, БТРы, вертолет, минометы. Вся техника в отличном состоянии, как будто только сошла с конвейера.
        \nОчень впечатляет 18-метровый пилон в виде полуразвернутого знамени. Вечный огонь выполнен в виде партизанского костра. На Стене памяти  (авторы – скульптор А. Кобилинец, архитектор – А. Виноградов) навечно выбиты имена погибших участников партизанского движения. Невозможно остаться равнодушным, стоя у Вечного огня, читая имена павших в борьбе с врагом. Ведь именно благодаря им мы живем, наша страна выстояла и победила в великой войне.
        </string>
    <string name="textAttec9">
        Свенский Успенский мужской монастырь — это один из старейших монастырей России, который по сей день остается действующим. Обитель расположена в поселке Супонево Брянской области, недалеко от того места, где впадала в Десну речка Свени. Сегодня этой речки не найти ни на картах, ни на местности, как ни стараются энтузиасты. Зато с территории открываются потрясающие виды на Десну.
        \nЛюди приезжают, чтобы участвовать в богослужениях, молиться, окунаться в купель, осматривать величественные сооружения в стиле русского барокко и совершать умиротворяющие прогулки по яблоневому саду и бескрайним лугам.
        \nВ монастыре действуют строгие правила, если вы хотите приехать, уважайте требования братьев: женщины только в юбках и платках, мужчины в брюках (шорты непозволительны) и с непокрытой головой. Фотографировать здесь запрещено, это касается не только пространства храмов, но и дворовой территории. Также будьте внимательны, здесь есть зоны, куда доступ разрешен только послушникам и монахам.
        \nКаждый день без исключений в соборе монастыря проводятся службы, которые могут посетить все желающие. Утренняя начинается в 8:00, вечерняя — в 17:00.
        \nКак и у многих древних строений, у Свенской обители есть своя легенда. Гласит она, что в 1288 г. князь Дебрянский и Черниговский по имени Роман Михайлович (Роман Брянский) стал терять зрение. Испугавшись слепоты, князь отправил монахов в Киево-Печерскую лавру и поручил им привезти оттуда исцеляющую икону Пресвятой Девы Марии. Она изображена с младенцем Иисусом на коленях, по две стороны от Богоматери стоят Печерские чудотворцы: Антоний и Феодосий.
        \nУже на обратном пути ладья с монахами вдруг стала посреди реки, и гребцы не смогли сдвинуть ее. Путники остановились на берегу ночевать, а утром обнаружили, что пропала чудодейственная икона, которую они везли князю. Стали искать, обошли весь берег и обнаружили реликвию на ветвях дуба, что стоял на возвышенности меловой горы. Это было чудо.
        \nО происшествии сообщили князю. Тогда он вместе с семьей и священнослужителями приехал на место явления иконы, стал молиться там об исцелении и мгновенно прозрел. В благодарность правитель пообещал Божьей Матери отдать все земли, которые только видит вокруг. Тут же он сам и все его спутники стали заготавливать лес, чтобы возвести храм на месте сотворения чуда.
        \nЗдесь поселились 70 монахов, которые оградили территорию частоколом и основали монастырь. Свенская обитель быстро стала культурным и духовным центром региона. Его развитие и укрепление поощряли и московские правители. При царе Иване Грозном вместо деревянных храмов стали строить каменные.
        \nВ XVI в. на территорию обители совершали разрушительные набеги то крымские татары, то войска поляков. В документах сохранились свидетельства, что игумен и братья претерпевали страшный голод, но до последних сил продолжали защищать святыню и даже возглавили патриотическое движение горожан. В 1583 г. монастырь потерял часть библиотеки, иконы и деревянные постройки — все было сожжено. Но чудотворную икону братья спасли, прячась с нею в брянских лесах. В 1664 г. обитель пережила нападение татар, была полностью разорена.
        \nВ 1678 г. появилась трехкупольная надвратная церковь. Но в целом положение монастыря оставалось бедственным. В это время представители Киево-Печерской лавры просили у московских правителей убежища. Чтобы как-то исправить ситуацию царь Федор Алексеевич в 1681 г. передал Свенскую обитель Киево-Печерской лавре, а киевскому иеромонаху Иоанну Максимовичу приказали заняться хозяйственными вопросами.
        \nВ начале XX в. здесь постоянно жили 100 братьев, которые занимались земледелием (80 десятин земли) и ухаживали за фруктовым садом. С приходом советской власти все изменилось: чудотворная икона Свенской Богоматери была изъята и передана в Третьяковскую галерею, а сама обитель — в ведение губернского музея в 1926 г. Но самое страшное произошло в 1930 г., когда по приказу НКВД Успенский собор был взорван, разрушено монастырское кладбище, повреждены колокольня и храм Антония и Феодосия Печерских. И даже домик Петра I (царь останавливался здесь во время путешествия) разобрали на кирпичи.
        \nВ течение 40 лет святое место находилось в запустении. В 70-х годах сотрудники краеведческого музея взялись за восстановление территории, а потом открыли ее для посещения в 1988 г. И только в 1992 г. Свенская обитель была снова возвращена в ведение Православной Церкви. До сих пор здесь продолжаются работы по восстановлению и благоустройству.
        \nТерритория монастыря окружена каменной стеной с бойницами и шестью башнями. Эту стену длиной 800 м возвели еще в XVIII в. Высота ограждения варьируется от 5,5 до 8 м на разных участках.
        \nНад главными воротами (называются они «Святые врата») возвышается старый храм Сретения Господня с позолоченными куполами. Именно здесь велись службы до восстановления нового Собора. Если посмотреть вправо, то вы увидите возвышающуюся над западной стеной Спассо-Преображенскую церковь.
        \nВойти во двор монастыря можно через калитку. По правую руку возвышается недавно отстроенный Успенский Собор, прямо перед вами — Храм в честь преподобных Антония и Феодосия Печерских. Во дворе есть скамейки и информационные стенды, которые познакомят вас с историей Свенского монастыря. Здесь представлены старые фото территории и храмовых сооружений, а также план-схема. Работает трапезная и церковная лавка, за стенами есть гостиница с кафе.
    </string>
    <string name="textAttec10">
        Территория Пушкинского парка покоряет своей зеленью. Внешне он похож на лес, так как здесь огромное количество высоких деревьев, лужаек и полянок.
        \nМежду небольших улочек и аллей проложены чистые дорожки, вдоль которых стоят скамейки. Здесь можно посидеть в тишине и насладиться нахождением на природе.
        \nАттракционов в парке нет, но есть несколько небольших детских площадок. Поэтому хорошо провести время здесь смогут не только взрослые, но и дети.
        </string>
    <string name="textAttec11">
        В сквере установлен памятник в виде статуи Владимира Ильича. Сразу за входом начинается широкая аллея, украшенная цветами и кустами.
        \nИдя вдоль неё, можно прийти к мемориалу памяти, братской могиле, на которой установлен Вечный огонь. По краям монумента стоят две артиллерийские пушки.
        \nТакже в сквере заложена аллея воинской славы и труда Володарского района города Брянска, где установлены портреты знаменитых граждан Брянска и стела трудовой доблести.
        </string>
    <string name="textAttec12">
        Храм Воскресения Христова в Брянске был построен в период с 1739 по 1741 годы. Его возвели на территории Воскресенского женского монастыря, который, как предполагается, существовал с 15 века, однако был упразднен в 1766 году.
        \nУ храма Воскресения Христова в Брянске довольно интересная история, которая началась в первые годы 18 века. В 1706 году здесь была построена церковь из камня, однако по указу императора Петра I она была разобрана. Связано это было с тем, что существовала угроза нападения на город шведских войск короля Карла XII. Храм разобрали, а материалы, использовавшиеся при его строительстве, пошли на укрепление оборонительных сооружений. Монастырские строения были переоборудованы в казармы и служебные военные объекты крепости.
        \nВ 1713 году была возведена новая деревянная церковь, также построены несколько монашеских келий и храмовая ограда. В 1739 году было принято решение перестроить церковь и создать ее из камня. Возведение нового каменного храма Воскресения Христова (Брянск) было завершено в 1941 году. В церкви был устроен главный престол. Его освятили в честь Воскресения Христова, также был создан придел Св. мучеников Авива, Самона и Гурия.
        \nВ начале 1766 года монастырь Воскресения Христова был упразднен. После этого церковь становится приходской. Спустя три года после закрытия монастыря с западной стороны трапезной пристраивают колокольню, которую в 1843 году перестраивают. В этом же году создается придел в честь Св. мученика Андрея Стратилата.
        \nВ 1922 году, после обновленческого раскола, храм Воскресения Христова в Брянске был разделен между обновленцами и староцерковниками. В конце 30-х годов 20 века церковь была закрыта, а ее служители распущены, некоторые арестованы. Здание храма было переоборудовано в комбинат бытового обслуживания населения. Над трапезной частью церкви был надстроен второй этаж. В это же время верхний ярус колокольни, а также главы, венчавшие храм, были разобраны, а интерьер и отделка утрачены.
        \nВ 1942 году церковь открывается вновь, несмотря на оккупацию города фашистами. Спустя 43 года началось восстановление храма. Советский архитектор В.Н. Городков вместе историком-искусствоведом Е.И. Островой занялись реставрацией церкви, основываясь на сохранившихся архивных документах.
        \nИм удалось восстановить тот внешний вид храма, который был создан в 18-19 веках. Здания приобрели первоначальный стиль раннего барокко, став прекрасным украшением городских пейзажей.
        \nНастенная роспись конца 19 века, которая сохранилась в западной части церкви, была обновлена, однако без существенных иконописных изменений. Она была выполнена маслом, в мягких приглушенных тонах.
        \nВ 2006 году в церкви находилась рака с частицей мощей Св. князя Олега Брянского, однако в середине 2012 года их перенесли в новый Троицкий собор.
        </string>

</resources>
